{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004798",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/punch-bowl",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "パンチボウル"
    },
    "text": "パンチボウル\\n\n江原道 楊口郡 亥安面\\n\n楊口郡北東側約22kmの亥安面に位置した、海抜400～500mの高い地帯に発達した盆地です。 その周囲がまるでフルーツポンチ（Punch）の器（Bowl）の様だったため、このように呼ばれ始めました。 このような特殊な地形になった理由に関し隕石衝突説や差別侵食説がありました。 しかし隕石の破片などは発見されておらず、またパンチボールの花崗岩は長石71%、石英22%、雲母5.7%で構成され、長石は石英や雲母に比べてはるかに風化度が高く、常温でも急速に粘土化されるため、風化抵抗性が強い現在の高い地帯より低地帯が先に侵食されてこのような特異な盆地形態を作ったと考えられ、侵食説が有力だと言われています。 江原道楊口郡亥安面は韓国で唯一南北の統制域内にある居住地域で現在6つの集落に470世帯1,700人余りが居住しています。 大岩山をはじめとするこの一帯は韓国戦争（朝鮮戦争）当時、パンチボール戦、兜率山戦、カチル峰戦があった激戦地で現在戦跡碑がいくつも立てられています。 また今でもあちこちに「地雷」という札があり、当時の状況を物語っています。 戦時中は激戦区だったパンチボールと大岩山も休戦後、民間の出入りが統制され自然環境がそのまま残り、天然記念物のオオイワナなどをはじめサギ草や毛氈苔（モウセンゴケ）など多くの貴重な動植物が生息しています。 海抜1,300ｍに残る韓国唯一の高層湿原である龍沼は数千年前の生態系を今も保ち、現在自然生態系保護のため天然記念物246号にも指定されています。 またこの地域は地帯が高い盆地形態をしているため、高品質の高冷地野菜やユリの花の生産地 としても有名です。 盆地の北西側には1990年3月に発見された第4トンネルが位置し、第1、2、3トンネルとは異なり電車に乗車し観覧することができます。 韓国の最前方カチル峰の尾根にある乙支展望台は金剛山や昆盧峰など内金剛の4つの峰を見ることができる保安教育の場として重要な役割を果たしています。 第4トンネルは個人での見学には事前の手続きが必要なエリアですが、シティツアーに参加すればガイドが手続きを代行してくれます。",
    "QA": [
        {
            "question": "パンチボウルはどのような地形ですか？",
            "answer": "パンチボウルは楊口郡亥安面に位置し、海抜400～500mの高い地帯に発達した盆地です。"
        },
        {
            "question": "パンチボウルが特殊な地形になった理由はなんですか？",
            "answer": "パンチボールの花崗岩は風化抵抗性が強いため、低地帯が先に侵食されてこのような特異な盆地形態を作りました。"
        },
        {
            "question": "江原道楊口郡亥安面には何世帯ほどの人々が居住していますか？",
            "answer": "江原道楊口郡亥安面には470世帯1,700人余りが居住しています。"
        },
        {
            "question": "パンチボウルは韓国戦争（朝鮮戦争）当時、どのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "韓国戦争（朝鮮戦争）当時、パンチボールは激戦地であり、パンチボール戦、兜率山戦、カチル峰戦などが行われました。"
        },
        {
            "question": "パンチボウル周辺には何が残っていますか？",
            "answer": "戦争の戦跡碑や地雷の札などが今も残っています。"
        },
        {
            "question": "龍沼はどのような場所ですか？",
            "answer": "龍沼は海抜1,300ｍに位置する韓国唯一の高層湿原で、数千年前の生態系を保っています。"
        },
        {
            "question": "パンチボウル周辺はどのような農産物が生産されていますか？",
            "answer": "パンチボウル周辺は高品質の高冷地野菜やユリの花の生産地として有名です。"
        },
        {
            "question": "第4トンネルはどのような場所ですか？",
            "answer": "第4トンネルはパンチボウルの北西側に位置し、電車に乗車して観覧することができる場所です。"
        },
        {
            "question": "乙支展望台では何を見ることができますか？",
            "answer": "乙支展望台からは金剛山や昆盧峰など内金剛の4つの峰を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "第4トンネルの見学には何か手続きが必要ですか？",
            "answer": "第4トンネルの個人での見学には事前の手続きが必要ですが、シティツアーに参加すればガイドが手続きを代行してくれます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 676,
        "QA": 478
    }
}